{{ 日本區

`| 自治體名=磯子區`

|圖像=[Santonodai-iseki(Yokohama).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Santonodai-iseki\(Yokohama\).JPG "fig:Santonodai-iseki(Yokohama).JPG")
|圖像說明=三殿臺遺址（屏風浦岡村[貝塚遺址](../Page/貝塚.md "wikilink")）中重建的豎穴式住宅

`| 區章=`
`| 日文原名=磯子区`
`| 平假名=いそごく`
`| 羅馬字拼音=Isogo-ku`
`| 都道府縣=神奈川縣`
`| 支廳=`
`| 市=橫濱市`
`| 編號=14107-1 `
`| 面積=19.02`
`| 邊界未定=`
`| 人口=161,378`
`| 統計時間=2013年8月1日`
`| 自治體=橫濱市（`[`中區`](../Page/中區_\(橫濱市\).md "wikilink")`、`[`南區`](../Page/南區_\(橫濱市\).md "wikilink")`、`[`金澤區`](../Page/金澤區.md "wikilink")`、`[`港南區`](../Page/港南區_\(日本\).md "wikilink")`、`[`榮區`](../Page/榮區.md "wikilink")`）`
`| 樹=`
`| 花=`
`| 其他象徵物=`
`| 其他象徵=`
`| 郵遞區號=235-0016`
`| 所在地=磯子區磯子三丁目5番1號`
`| 電話號碼=45-750-2323`
`| 外部連結=`<http://www.city.yokohama.lg.jp/isogo/>
`| 經度=`
`| 緯度=`
`| 地圖=Location of Isogo ward Yokohama city Kanagawa prefecture Japan.svg`

}}

**磯子區**（）是[橫濱市的](../Page/橫濱市.md "wikilink")18區之一。位于橫濱市東南部，面向根岸灣。海岸地區的低地，大多為填海而成。

## 交通

### 鐵路

  - [東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [JR_JK_line_symbol.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JK_line_symbol.svg "fig:JR_JK_line_symbol.svg")
    [根岸線](../Page/根岸線.md "wikilink")：[洋光台站](../Page/洋光台站.md "wikilink")
    - [新杉田站](../Page/新杉田站.md "wikilink") -
    [磯子站](../Page/磯子站.md "wikilink") -
    [根岸站](../Page/根岸站_\(神奈川縣\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [京濱急行電鐵](../Page/京濱急行電鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [Number_prefix_Keikyū.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Keikyū.PNG "fig:Number_prefix_Keikyū.PNG")
    [本線](../Page/京急本線.md "wikilink")：[杉田站](../Page/杉田站_\(神奈川縣\).md "wikilink")
    - [屏風浦站](../Page/屏風浦站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [橫濱海岸線](../Page/橫濱海岸線.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [金澤海岸線](../Page/金澤海岸線.md "wikilink")：新杉田站

## 外部連結

[區](../Category/橫濱市.md "wikilink")